<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>ข่าวสารของผู้พัฒนา</title><description> Get the latest news from Facebook for Developers </description><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 12:00:00 -0800</lastBuildDate><link>https://developers.facebook.com/blog/</link><item><title>Page Insights API Updates</title><description>As we migrate from Classic Pages to the new Page experience on Facebook, we will be deprecating a number of Page Insights API metrics.</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/12/14/page-insights-metrics-deprecation/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 12:00:00 -0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class="">As we migrate from Classic Pages to the new Page experience on Facebook, we will be deprecating a number of Page Insights API metrics. Below we will include the details that are relevant to the developer community. These changes include notifications on deprecations that we believe are relevant to your application(s)’ integration with our platform....</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Enabling Developers to Optimize Content Performance: Introducing Facebook Organic A/B Testing API for Reels and Videos</title><description>วันนี้เราได้เปิดตัว API การทดสอบ A/B แบบออร์แกนิกของ Facebook ซึ่งเป็นโซลูชั่น API ระดับองค์กรสำหรับให้ผู้พัฒนาทดสอบเนื้อหาของตนด้วยโปรแกรม โดยดำเนินการทดสอบ A/B กับโพสต์แบบวิดีโอและคลิป Reels ใหม่บนเพจ Facebook และประสบการณ์เพจแบบใหม่ (AP+) เท่านั้น API นี้เปิดใช้งานฟีเจอร์จากแอพบนเดสก์ท็อปและประสบการณ์บนเว็บของบุคคลที่สาม</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/11/16/enabling-developers-to-optimize-content-performance/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 12:00:00 -0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class="">วันนี้เราได้เปิดตัว API การทดสอบ A/B แบบออร์แกนิกของ Facebook ซึ่งเป็นโซลูชั่น API ระดับองค์กรสำหรับให้ผู้พัฒนาทดสอบเนื้อหาของตนด้วยโปรแกรม โดยดำเนินการทดสอบ A/B กับโพสต์แบบวิดีโอและคลิป Reels ใหม่บนเพจ Facebook และประสบการณ์เพจแบบใหม่ (AP+) เท่านั้น API นี้เปิดใช้งานฟีเจอร์จากแอพบนเดสก์ท็อปและประสบการณ์บนเว็บของบุคคลที่สาม</p><p class="">...</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Meta Joins the App Defense Alliance</title><description>ในสัปดาห์นี้ เราประกาศว่า Meta ได้ร่วมมือกับ Google และ Microsoft อย่างเป็นทางการในฐานะคณะกรรมการติดตามและกำกับดูแลการดำเนินการผู้ก่อตั้ง App Defense Alliance ที่มีการปรับโครงสร้างใหม่</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/11/09/meta-joins-the-app-defense-alliance/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 13:40:00 -0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class="">ในสัปดาห์นี้ เราประกาศว่า Meta ได้ร่วมมือกับ Google และ Microsoft อย่างเป็นทางการในฐานะคณะกรรมการติดตามและกำกับดูแลการดำเนินการผู้ก่อตั้ง <a href="https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.appdefensealliance.org%2F%3Ffbclid%3DIwAR0s7AxllGyALock8NufuNXYYT6aNhqhZBlUWHWJUsYlDhFZhfFCuTAYbAw&amp;h=AT3Vb5SiyueM9xOUfQ2ZWSbGaqMZjG3PAqky8KjWSPpQAp3KrXSm-zJWqqe1xBzFDccSPdpkOzOreZRfpq4hwAEHqQPWNWyyDS0OcXI0-HAegAO7Ljj1ZewJP-W0TQr-NK4rJvHqZA13gmp3U8qcFg" target="_blank" rel="noreferrer nofollow" data-lynx-mode="asynclazy">App Defense Alliance</a> ที่มีการปรับโครงสร้างใหม่ กลุ่มความร่วมมือดังกล่าวมีจุดมุ่งหมายในการเพิ่มมาตรการการรักษาความปลอดภัยของระบบนิเวศของแอพให้มากขึ้น โดยอาศัยมาตรฐานอุตสาหกรรมของการรักษาความปลอดภัยสำหรับแอพ...</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Data Handling Questions for Data Use Checkup</title><description>Meta มุ่งมั่นที่จะปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้คนและช่วยให้ผู้พัฒนาเข้าใจความรับผิดชอบของตนเองในการปกป้องข้อมูลของแต่ละบุคคล</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/11/08/data-handling-questions-for-data-use-checkup/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 12:00:00 -0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class="">Meta มุ่งมั่นที่จะปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้คนและช่วยให้ผู้พัฒนาเข้าใจความรับผิดชอบของตนเองในการปกป้องข้อมูลของแต่ละบุคคล เราจึงมีแผนที่จะเริ่มนำการปรับปรุงต่างๆ ไปปรับใช้ในปีถัดไปในฐานะส่วนหนึ่งของความพยายามดังกล่าว </p><p class="">ตั้งแต่เดือนมกราคมเป็นต้นไป ผู้พัฒนาที่มีแอพที่เปิดใช้งานแล้วและมีกรณีการใช้งาน หรือมีสิทธิ์การเข้าถึงระดับสูงสำหรับ<a href="/docs/permissions/reference">สิทธิ์การอนุญาต</a>...</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Introducing Required Actions Dashboard for Developers</title><description>ตั้งแต่เดือนนี้เป็นต้นไป เราจะเริ่มเปิดตัวแดชบอร์ดการดำเนินการที่จำเป็นให้ผู้ดูแลแอพจำนวนหนึ่งที่ทำหน้าที่จัดการแอพได้ใช้งานบน developers.facebook.com</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/11/08/introducing-required-actions-dashboard-for-developers/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:30:00 -0800</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class="">ตั้งแต่เดือนนี้เป็นต้นไป เราจะเริ่มเปิดตัวแดชบอร์ดการดำเนินการที่จำเป็นให้ผู้ดูแลแอพจำนวนหนึ่งที่ทำหน้าที่จัดการแอพได้ใช้งานบน <a href="https://developers.facebook.com/">developers.facebook.com</a> </p><p class="">แดชบอร์ดการดำเนินการที่จำเป็น ซึ่งสามารถเข้าถึงได้โดยตรงที่ส่วนบนของคอนโซลผู้พัฒนา ถือเป็นส่วนหนึ่งของการลงทุนอย่างต่อเนื่องเพื่อลดความซับซ้อนในการจัดการแอพของผู้พัฒนาบนแพลตฟอร์มสำหรับผู้พัฒนาของเรา...</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Introducing New Distribution Model for Instant Games</title><description>Today, we are announcing that we will be creating a path for developers of Instant Games (IG) on Facebook to launch their games directly to people on Facebook.</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/11/03/new-distribution-model-for-instant-games/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 -0700</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class=""> Today, we are announcing that we will be creating a path for developers of Instant Games (IG) on Facebook to launch their games directly to people on Facebook, even if the game is in the early stages of development and historically would have been blocked by the Quality Guidelines. We&#039;ll also change the way games are distributed across our organic...</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Introducing Facebook Stories APIs: An enterprise solution for desktop and web</title><description>นับตั้งแต่สัปดาห์นี้เป็นต้นไป เราจะเปิดให้ใช้งาน Facebook Stories API ซึ่งจะช่วยให้ผู้พัฒนา ครีเอเตอร์ และแบรนด์สามารถใช้แอพพลิเคชั่นบนเดสก์ท็อปหรือบนเว็บที่ตนเลือกในการสร้างและเผยแพร่สตอรี่ไปยังเพจ Facebook ที่เผยแพร่แบบสาธารณะได้</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/11/01/introducing-facebook-stories-apis/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:30:00 -0700</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class="">เราตระหนักดีว่าผู้พัฒนา ครีเอเตอร์และแบรนด์จำนวนมากใช้เครื่องมือจากภายนอกในการสร้าง Facebook Stories และเราต้องการให้ผู้ใช้สามารถแชร์เนื้อหาแบบวิดีโอจากเครื่องมือหรือแอพที่ผู้ใช้เลือกไปยัง Facebook Stories ได้อย่างสะดวกและง่ายดาย</p><p class="">นับตั้งแต่สัปดาห์นี้เป็นต้นไป เราจะเปิดให้ใช้งาน Facebook Stories API ซึ่งจะช่วยให้ผู้พัฒนา ครีเอเตอร์...</p></div></div></div>]]></content:encoded></item><item><title>Instagram Reels API Bundle Launch: Parity Gap Closure of Collab Post, Organic Insights, and Early Detection of Copyright</title><description>The Instagram API team plans to launch a few improvements to the Instagram Reels API.</description><link>https://developers.facebook.com/blog/post/2023/10/30/instagram-reels-api-bundle-launch/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 -0700</pubDate><content:encoded><![CDATA[<div></div><div class=""><div class=""><div class=""><p class=""> Today, the Instagram API team plans to launch a few improvements to the Instagram Reels API to match the experience with the direct application as well as with the Facebook Video API. The team will launch the following projects on the Instagram Reels API: </p><div class=""></div><ul class=""><li class="">Support for Collaboration Posts: This launch will allow third party platform users to utilize...</li></ul></div></div></div>]]></content:encoded></item></channel></rss>